![Build Status](https://gitlab.com/24f-its-semesterprojekt-studerende/4-secminds/badges/main/pipeline.svg) 

# SecMinds

Side til semesterprojekt dokumentation.

# Efter projektet er klonet

For at se en preview af de ændringer man laver på sit lokale branch, kan der opsættes en lokal server, som giver
mulighed for at se hjemmesiden med de ændringer eller tilføjelser man har lavet lokalt.
For at undgå konflikt med evt. andre 3. parts afhæningheder på sin lokale maskine, bør man opsætte en virtuelt
python først.

1. Lav et virtual environment [https://packaging.python.org/guides/installing-using-pip-and-virtual-environments/#creating-a-virtual-environment](https://packaging.python.org/guides/installing-using-pip-and-virtual-environments/#creating-a-virtual-environment) windows: `py -3.10 -m venv env`
2. Aktiver virtual environment [https://packaging.python.org/guides/installing-using-pip-and-virtual-environments/#activating-a-virtual-environment](https://packaging.python.org/guides/installing-using-pip-and-virtual-environments/#activating-a-virtual-environment) windows: `.\env\Scripts\activate`
3. Installer pip dependencies `pip install -r requirements.txt`
4. Kør siden lokalt `mkdocs serve` fra **pages** mappen

Hvis linkcheckeren skal deaktiveres lokalt så kør nedenstående kommando efter virtual environment er aktiveret:

```bash
set ENABLED_HTMLPROOFER=false       #windows
export ENABLED_HTMLPROOFER=false    #linux
```

## Dokumentation

- MKDocs [https://www.mkdocs.org/](https://www.mkdocs.org/)
- Theme [https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/](https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/)
- More on Theme [https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/](https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/)
- Git revision plugin [https://pypi.org/project/mkdocs-git-revision-date-localized-plugin/](https://pypi.org/project/mkdocs-git-revision-date-localized-plugin/)
- linkchecker [https://github.com/manuzhang/mkdocs-htmlproofer-plugin](https://github.com/manuzhang/mkdocs-htmlproofer-plugin)
- PDF builder [https://github.com/brospars/mkdocs-page-pdf](https://github.com/brospars/mkdocs-page-pdf)

## Praktisk information

Link til website: [https://24f-its-semesterprojekt-studerende.gitlab.io/4-secminds/](https://24f-its-semesterprojekt-studerende.gitlab.io/4-secminds/)
